版權局約談網媒︰轉載作品不准改題

2018年10月01日

版權局約談網媒︰轉載作品不准改題

上月中國製造業PMI回落，低於市場預期。

繼早前勒令鳳凰網整改，國家版權局日前也在北京約談13個主要網媒，要求提高版權意識，提出轉載時「不得歪曲竄改標題和作品原意」，同時要求網媒加強版權審核，主動履行違法犯罪線索報告、配合調查、落實接通知後刪除等「義務」。

鳳凰網被整改

上月26日，北京網信辦約談鳳凰網，勒令其新聞客戶端App、手機鳳凰網及相關頻道，自同日下午3時至10月10日下午3時停止更新，進入全面整改狀態。而早在11日，網易財經亦遭下架整改。

前日，當局再次大規模約談網媒，包括新浪新聞、騰訊新聞、搜狐新聞、網易新聞、今日頭條等主流入門網站，報道指國家版權局要求網站在轉載他人內容時，要先取得授權，方能轉載，不得鼓勵用戶或假借用戶名義，濫用「避風港」規則轉載他人作品。

當局亦重申轉載他人作品時，「不得歪曲竄改標題和作品原意」。新華網分析版權局約談網媒時指出，目前網媒核準入門檻低，自媒體侵權成本低、收益高，屢禁不止，形成行業亂象，而內地版權法律沒有跟上，新聞作品被侵權，所獲的賠償金額亦較少。

不過，有分析認為，網站隨意歪曲竄改標題，對於無關痛癢玩笑倒沒所謂，但涉及政治立場、價值取向的內容，歪曲竄改標題恐怕就可以定義為「不折不扣的設計陷阱」。

網易/搜狐

上一則
上一則
出口放緩拖累製造業 憂民眾恐慌 中共禁傳媒報經濟滑落

下一則
下一則
以為控制輿論即控制人心 中共自掘墳墓

以為控制輿論即控制人心 中共自掘墳墓

出口放緩拖累製造業 憂民眾恐慌 中共禁傳媒報經濟滑落

大陸野關我撚事咩 學人講版權 上淘寶行一轉先啦